\begin{task}{15.26}
  Дана система многочленов $f_1(t) = 1 - t^{2}$, $f_2(t) = 1 + t^{3}$,
  $f_3(t) = t - t^{3}$, $f_4(t) = 1 + t + t^{2} + t^{3}$. Найти линейные
  комбинации многочленов этой системы:   \\
  a) $5f_1 + f_2 - 4f_3$,  \\
  б) $f_1 + 9f_2 - 4f_4$.  \\
  Что можно сказать об исходной системе многочленов?
\end{task}

\begin{solution}
  а)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      5f_1 + f_2 - 4f_3
      =
      5 - 5t^2 + 1 + t^3 - 4t - 4t^3
      =
      6 - 4t - 5t^2 - 3t^3
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  б)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      f_1 + 9f_2 - 4f_4
      =
      1 - t^2 + 9 + 9t^3 - 4 - 4t - 4t^2 - 4t^3
      =
      6 - 4t - 5t^2 - 3t^3
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Вектор $6 - 4t - 5t^2 - 3t^3$, являющий линейной комбинацией исходной системы векторов,
  имеет два различных разложения по векторам данной системы. Следовательно,
  система линейно зависима (по теореме $15.5$).
\end{solution}
